26年第一恥！爭冠？曼聯爭4都勉強... E-mail 此主題給朋友

曼聯1-1戰平韋斯咸。在最近10場英超聯賽當中，紅魔僅贏下了2場。其中，在奧脫福更是4場不勝。自1990年之後，曼聯再一次遭遇到了聯賽主場4輪不勝，摩連奴的球隊又創造了一個不光彩的紀錄，更重要的是曼聯離第一集團已經漸行漸遠了。 與上場被阿仙奴絕殺扳平不同。此役，曼聯開始90秒就失球了，沙高的頭槌早早地讓紅魔變成了落後的一方。摩連奴的球隊總是打不好開頭與結尾。儘管之後曼聯發起了猛烈的反擊，並且長時間掌握了比賽，但最終也僅僅是靠伊巴謙莫域攻入了一粒扳平的入球，始終未能實現逆轉。曼聯急需的3分仍然未拿到手，摩連奴則再一次被罰上了看台。
這場比賽也許曼聯怪不得任何人。根據OPTA的統計，全場曼聯的控球率達到了68.1%，射門次數也達到了17次，並有8次射正。相對而言，韋斯咸僅有2次射正。但曼聯把握機會的能力實在是太過平庸，在比賽當中拉舒福特與連格都曾獲得過單刀的機會，但卻一一浪費。這樣的比賽似曾相識，但這也不能全部歸罪於運氣。
今場拿到一場和波之後。奧脫福像是被詛咒了一般，曼聯已經連續4場未能夠在主場取勝了，拿到了尷尬的4連平。分別是1-1戰平史篤城，0-0戰平般尼，1-1戰平阿仙奴以及1-1戰平韋斯咸。如果從這4場比賽過程來看的話，曼聯都應該是取勝的那一方，但最終卻都只拿到了1分。曼聯上一次聯賽主場4輪不勝，還要追溯到1990年，摩連奴也創造了曼聯近26年，主場的第一恥。主場連續4連平，更是要追溯到1980年的12月份，當時紅魔主場連續踢了5場和波。
在本輪拿到1分後，曼聯13輪聯賽積20分仍舊排名第6位，但與榜首車路士的差距已經有11分之多了，與第4名的阿仙奴也已經有8分的差距。摩帥的坑越挖越大。車路士、曼城、利物浦與阿仙奴形成的第一集團已經逐漸成形，如今的曼聯不要談奪冠了，就是想要追趕上第一集團也已經變得難上加難了。
如果曼聯最終積分在4名開外，這對球隊來說將是毀滅性的打擊。曼聯賽季之初花了將近2億歐元來收購，包括引進了世界第一身價的普巴，還買了米希達恩、拜利等強援，如果成績上沒有回報的話，曼聯將會受到全方位的打擊。尤其是無緣下個賽季的歐冠盃對球隊的經濟損失是顯而易見的，屆時Adidas下季要減少30%的贊助費，歐冠盃高額的分成參賽獎金什麼的就更沒有了。
更重要的是，對於曼聯這麼一家超級豪門來說，如果連續2年都無緣歐冠盃的話，紅魔勢必會顏面掃地，球會的影響力與威望也將近一步的下降，而且沒有歐冠盃可踢的話，這也將增加曼聯買人的難度，頂級球星一般都會選擇有歐冠盃踢的球隊。
作為摩連奴來說，或許也將是他走下神壇的一個標誌。摩帥就帶隊成績來說，甚至都還沒有雲高爾出色。雲高爾至少第一年帶隊時，還率領球隊闖入了歐冠盃，第二年還拿到了足總盃的冠軍，而且雲高爾對新人的培養有目共睹，拉舒福特與馬迪爾在雲高爾都踢得風生水起，但在摩帥手下，這兩名超級天才就是玩不轉。如果曼聯還是不能找回贏波的節奏，那麼等著摩連奴和紅魔的，恐怕只有萬丈深淵了。
當然，話說回來。或許現在也不能過早的下定論，聯賽也才進行了13輪，摩連奴還有時間追趕，但如今球隊已經給自己挖下了大坑，想要在餘下的賽季里奮起直追，曼聯和摩連奴犯錯的空間已經越來越小了。
（Cinderella）

曼聯真係太令人失望

和氣生彩呀 唔和波邊有錢買美斯朗？

魔性澎湃，爽呀

獌聯d 錢洗鳩同你慳？

所以就要用曼聯球員換番查比恩高斯球員回來 ?

認真
你比得個2億真係好難可以即時有效
冬天比多幾億買球員磨合下is ok

sor!

屌你老母